【問題】牧師的薪水是不是受信徒數量決定？

如題

1個月前在碼頭被傳福音
傳福音的牧師邀請我禮拜四來學習聖經
我當天心情不錯就答應了

隨著一次又一次聽他講道
我對聖經裡的智慧以及牧師本人感興趣
所以我偶爾在與牧師道別後觀察他的一舉一動
我發現他在分別後總是立刻向其他人傳道
讓我有股「我是不是踏入傳銷陷阱？」
或是「你那麼認真是在拚業績嗎？」的感覺

所以
有人有相關經驗或是懂這方面嗎？

唉 依家越黎越難了

越多信徒=越多奉獻$

取決於市場有無invisible hand

不是
每個屬會(例如聖公會)有定咗每個職位幾錢人工

每個信徙每月最少捐10分之一人工, 識人有時捐成個月人工

不如問下比耶穌冼左鑊果個猶大而家係天堂有幾多年金收緊

供mpf5%就要生要死
10%比耶教就好似買左贖罪券咁

以前聽過一個講法
信徒係俾十一奉獻
姐係十個信徒就可以養一個牧師

難怪傳教咁落力

你下次問吓佢咪知囉

老實講，有好多無人工嘅信徒咪又係一樣咁傳福音

有無COMMISSION

牧師=SALES

以基督教泥講,每間堂會由佢地所屬總會定牧師同傳道人等同工既人工,一般泥講傳道人10k-2幾k ,牧師2幾-最多4k,要做埋管理嘅牧師就最多60k左右。係固定人工,同有幾多奉獻係冇關係。

天主教我唔熟,但聽講大部分神父修女冇人工,但包食包住包交通